\subsection*{ГЛ9 6*}
Докажем по индукции:\\
База:\\
пусть $n = d + 2$. По нашим предположениям, для каждого $j \in \{1, \ldots, n\} $ существует точка $x_{j}$, которая находится в общем пересечении всех $x_{i}$ с возможным исключением $X_{J}$. Теперь мы применим теорему Радона к множеству $A = \{x_{1}, \ldots, x_{n}\} $, что дает нам непересекающиеся подмножества $A_{1}, A_{2}$ в $A$ такой, что выпуклая оболочка $A_{1}$ пересекает выпуклую оболочку $A_{2}$. Предположим, что $p$ является точкой на пересечении этих двух выпуклых оболочек. Мы утверждаем, что
\begin{gather*}
	p\in\bigcap_{j=1}^n x_j
\end{gather*}
Действительно, рассмотрим любые $j \in \{1, \ldots, n\} $. Докажем, что $p \in x_{j}$. Обратите внимание, что единственный элемент $A$, который может отсутствовать в $x_{j}$, это $x_{j}$. Если $x_{j} \in A_{1}$, то $x_{j} \notin A_{2}$ и, следовательно, $x_{j} \supset A_{2}$. Поскольку $x_{j}$ выпуклый, он также содержит выпуклую оболочку $A_{2}$ и, следовательно, также $p \in x_{j}$. Аналогично, если $x_{j} \notin A_{1}$, то $x_{j} \supset A_{1}$ и по тем же соображениям $p \in x_{j}$. Поскольку $p$ находится в каждом $x_{j}$, он также должен находиться на пересечении.\\
		
Выше мы предполагали, что точки $x_{1}, \ldots, x_{n} $ различны. Если это не так, скажем, $x_{i} = x_{k} $ для некоторого $i \ne k$, тогда $x_{i}$ находится в каждом из наборов $x_{j}$, и снова мы заключаем, что пересечение непусто. Это завершает доказательство в случае $n = d + 2$. \\
		
Шаг индукции. Предположим, что $n > d + 2$, и утверждение верно для $n - 1$. Приведенный выше аргумент показывает, что любая подколлекция наборов $d + 2$ будет иметь непустое пересечение. Затем мы можем рассмотреть коллекцию, в которой мы заменим два набора $x_{n - 1}$ и $x_{n}$ одним набором $x_{n - 1} \cap x_{n}$. В этой новой коллекции каждая подколлекция наборов $d + 1$ будет иметь непустое пересечение. Следовательно, применяется индуктивная гипотеза, которая показывает, что эта новая коллекция имеет непустое пересечение. Это подразумевает то же самое для оригинальной коллекции и завершает доказательство.
		