\subsection*{ГЛ10 4}
Так как $\left(y_{0}, y_{1}\right) = \left(x_{0}, x_{1}\right)A$, то:
\begin{gather*}
	f(y_0,y_1) = f((x_0, x_1)A) = ((x_0, x_1)A)^Tf((x_0, x_1)A) = A^T (x_0 x_1)^T f (x_0 x_1) A = A^T f(x_0, x_1) A	
\end{gather*}
Обозначим
\begin{gather*}
	A = 
	\begin{pmatrix}
		a & b \\
		c & d
	\end{pmatrix}
	\Rightarrow 
	(y_0, y_1) = (ax_0+cx_1, bx_0+dx_1)
\end{gather*}
Обозначим базис в пространстве $W$ $e_1 = x_{0}^{2}, e_2 = x_{0} x_{1}, e_3 = x_{1}^{2}$.\\
Тогда любая квадратичная форма $Q \in W$ имеет вид $Q = \alpha e_1+2\beta e_2+\gamma e_3$, 
$Q = 
\begin{pmatrix}
	\alpha & \beta \\
	\beta & \gamma
\end{pmatrix}$\\
Так как 
\begin{gather*}
	y_0^2 = a^2x_0^2 + 2ac x_0 x_1 + c^2 x_1^2\quad y_1^2 = b^2x_0^2 + 2bd x_0 x_1 + d^2 x_1^2\quad y_0y_1 = ab x_0^2 + (ad+bc)x_0x_1 + cdx_1^2
\end{gather*}
То замена базиса под действием оператора $S^2A: W \rightarrow W$ имеет матрицу
\begin{gather*}
	Xe = 
	\begin{pmatrix}
		a^2 & 2ac & c^2 \\ 
		ab & ad+bc & cd \\
		b^2 & 2bd & d^2
	\end{pmatrix}
	\begin{pmatrix}
		e_1\\ e_2\\ e_3 
	\end{pmatrix}
	 = 
	\begin{pmatrix}
		e_1^{'} \\
		e_2^{'} \\
		e_3^{'}
	\end{pmatrix}
\end{gather*}
И линейный оператор действует на матрицу сопряжением
\begin{gather*}
	S^2A(Q) \rightarrow A^{T}QA = 
	\begin{pmatrix}
		\alpha a^2 + 2\beta ac + \gamma c^2 & \beta(ad+bc)+\alpha ab + \gamma cd\\
		\beta(ad+bc)+\alpha ab + \gamma cd & \alpha b^2 + 2\beta bd + \gamma d^2
	\end{pmatrix}
\end{gather*}
Следовательно
\begin{gather*}
	\text{tr}X = a^2 + ad + bc + d^2 = (a+d)^2 - ad + bc =\text{tr}^{2} A - \text{det} A\\
	\text{det}X = 
	a^3d^3+a^2bcd^2+4ac^2b^2d-b^2c^2ad-b^3c^3-4bcd^2a^2 = \\
	(ad)^3-(bc)^3-3abcd(ad-bc) = 
	(ad-bc)((ad)^2+abcd+(bc)^2-3abcd) = \\
	(ad-bc)^3 = 
	\text{det}^3A
\end{gather*}
		